【判加人死刑】謝倫伯格提上訴 加國前大使質疑：早已內定死刑

遼寧大連市中級人民法院重新審理加拿大男子謝倫伯格在華走私毒品案後，改判他死刑，沒收個人全部財產。外電報道，謝倫伯格在庭上表示，他並非毒販，只是到中國觀光。謝倫伯格的親友形容，判決可怕、不幸、令人心痛。據美聯社報道，謝倫伯格的律師張冬碩今天表示，已決定上訴。

張冬碩謂，他在庭上指出，檢方並沒有足夠證據證實謝倫伯格參與這項毒品走私行動，而檢方亦未提出足以加重判刑的新證據。他又指，此案的迅速審理「很不尋常」，但對於此案是否與孟晚舟被捕有關，他不願表示意見。

謝倫伯格姑母Lauri Nelson-Jones向加拿大廣播公司說，「全家最擔心的事情已經實現，難以想像他目前的感受和想法，這是一個可怕、不幸、令人心碎的處境。」

加拿大前駐華大使趙樸認為，在加中關係緊張之際，中方迅速重審謝倫伯格的案件，令他相信中方早已決定判他死刑；又呼籲盡快再次召開「中加高級別國家安全與法治對話」。

遼寧省人民檢察院指，謝倫伯格在2014年11月串通其他人，將220公斤冰毒由廣東運到大連，再準備經海路走私到澳洲，他去年11月被大連市中級法院判處15年有期徒刑，驅逐出境，同案兩名中國公民，則被判無期徒刑及死緩。至去年12月初，加拿大應美國要求，拘捕中國電信巨頭華為的太子女、副董事長孟晚舟，中加關係隨即降至冰點。之後，遼寧省高級法院宣佈，認為對謝倫伯格判刑太輕，將案件發還重審。

仲去支那班人係咪on9

【加漢內地走私毒品改判死刑】外交部批杜魯多缺法治精神：有否認真學中國法律？

殺毒犯有咩唔岩

你係咪毒犯？唔係？
中共話你係就係啦

有興趣知當年到底點拉到
有冇人有link

先唔講係咪毒犯，本身已經判左刑
慢慢舟單野一出嚟，佢就即刻改判死刑
你信唔信兩單野冇關係？

仲好,叫晒佢地返大陸 大陸仲唔